日本24歲單親母出遊8天 獨留3歲女兒在家餓死

和平日报， 7月9日，日本發生一宗單親媽媽與男性友人出遊8天，把3歲女兒獨留家中活活餓死的社會事件。法醫指女童死因可能是極度脫水跟飢餓，其生母昨天已遭警方逮捕。

據報，東京都大田區一個住宅單位內，發生一宗3歲女童被獨留家中死亡的事件，東京都警視廳周二（7日）以遺棄致死的罪名逮捕女童生母、24歲的居酒屋店員梯沙希（Susumu Kada），警方研判生母可能「放棄養育」。

當地警方表示，梯沙希涉嫌在6月上旬將3歲女兒梯稀華單獨留置家中外出，造成女兒陷入極度脫水及飢餓狀態死亡；梯沙希面對警方查詢時坦承罪行。梯沙希6月5日把女兒留在家中外出，跟男性友人一同前往鹿兒島，梯沙希6月13日下午返家後發現女兒沒有呼吸，自己報警；救護人員趕到現場時，發現室內一片狼藉，梯稀華雖然被送醫急救，仍宣告不治。

根據司法解剖，梯稀華已經死亡數日，雖然外表無明顯外傷，但呈現極度脫水狀態，胃中也空無一物；梯稀華體重相較一般3歲幼童來得輕，可能平常就沒有得到充分的飲食照顧。

梯沙希一開始面對警方查詢時曾謊稱女兒幾天前就開始不吃東西，13日白天確認身體已變冰冷；之後梯沙希因身體不適住院，到本月7日出院後才被警方逮捕。

據悉，梯沙希出身宮崎縣，離婚後就與女兒一起生活；梯稀華曾有一段時間有上保育園，但從去年起就沒有再上。警方、地方政府及兒童諮詢所，都沒有接獲有關梯稀華遭虐的通報。

日本政府警察廳表示，全日本警察去年向兒童諮詢所通報疑似遭虐的兒童人數總計9萬8222人，其中有8958人屬於父母「放棄養育」

聽日後日去投票
聽日後日去投票
聽日後日去投票
聽日後日去投票
聽日後日去投票
聽日後日去投票
聽日後日去投票

睇完好心嗡

痴撚線 根本係謀殺

民主派35+公民投票服務站位置（全港）
*荃新天地投票站受商場打壓而失效

之前上網睇呢類困兒童係屋企嘅案件 啲bb會口渴到飲自己尿 食垃圾
屌得落呢啲垃圾老母嘅男人係精上腦定有病

呢類case日本好似特別多